★[畢業期近了] 孖妹殺入維修飛機 10年勁升5次職

90後孖生姊妹袁宇希（大孖）、袁宇欣（細孖），便正在親身試驗這條邁向飛機工程師之路，10年前的她們以中五學歷入行，已升職4次成為高級飛機維修員，涉足管理工作，更將在9月再次升職，晉升之快猶如坐火箭。這對爽朗的姊妹花毫不吝嗇，親自將自己的上位心得大放送，透露關鍵一步。

老前輩見證孖妹進步 認同女生做維修員

細孖表示，她將在9月晉升至資深維修員，屆時職級已是緊接在維修核准簽證督導員之下，將是她過去10年來第五次晉升。她向有意入行的後輩建議，想做得出色，關鍵在於工作時「肯學肯問」，力求從前輩汲取經驗及進步，不能因為怕「樣衰」而嘗試自行解決問題，「否則好大鑊，隨時牽涉幾百條人命。」只要按指示完成工作，便能隨着年資逐步晉升，「唔係話睇（搏）上位」，人際關係也重要，「要識融入成個團隊，做嘢有默契，速度都快啲。」不過，若她自己要「再下一城」升至督導員，甚至工程師，則先要取得多個資格，例如美國聯航空管理局（FAA）關於航空器維修的牌照，及多個飛機型號維修督導資歷，大學資歷反而不是重點。

港機方面確認，每一位港機維修員都有機會晉升至工程師，條件是不斷接受在職培訓、考取相關牌照及工作表現與態度良好，需時因人而異，DSE學歷人士有望10年左右達成，但未能提供近10來的成功個案及薪酬水平數據，僅表示入行門檻最低的「見習飛機維修員（一年計劃）」，每月平均收入連津貼約為14,500元，完成1年培訓後正式成為初級飛機維修員，每月平均收入連津貼可達17,800元。

年經

遲d輪到

IT 三行 水電 物流 看更 咕喱

仲有 企堂

幾多個入去可以升到？升唔到個堆點過日子又唔講下

年年如是

又想呃D無知細路入行

兩個都成個男人咁既樣唔通請佢地做空姐咩

★[6月29]建造業對人才需求大，輕人要好好裝備自己，把握機遇

都呃唔到幾多架啦 好多入到去唔對路都會識走

仲有早年吹既行船呢
唔知幾年做船長搵十幾萬個月

變咗性未？

又想傻仔入行搵人笨柒。

林鄭咁既樣

港機方面確認，每一位港機維修員都有機會晉升至工程師，條件是不斷接受在職培訓、考取相關牌照及工作表現與態度良好，需時因人而異，DSE學歷人士有望10年左右達成，但未能提供近10來的成功個案及薪酬水平數據，僅表示入行門檻最低的「見習飛機維修員（一年計劃）」，每月平均收入連津貼約為14,500元，完成1年培訓後正式成為初級飛機維修員，每月平均收入連津貼可達17,800元。

請2個tb返去趕客咩

屌你好撚賤

點解呢行都有人吹奏

幫人呃無知細路入行佢兩個立心不良
相由心生呀ching

有咩勁得過有塊閪？就係有兩塊閪

妹

朋友初入行 1萬8 一個月 勤OT

講還講

廣告時間

我要屌_妹!!!

維修飛機又好易有意外
唔好吹奏啦

孖仔定孖妹?
報紙佬作故仔

想要生活好咪做工程佬。

工程工程，終須乞食。

咩工你老散咁入去都係要慢慢扒上去㗎啦
想做office 咪揀文員仔/ CS
想整飛機咪入haeco咁姐
句幾多個入去可以升到？幾時都啱

好似幾好

男人黎喎

女人似女人樣既又話靠賣身上位 係雞係公廁
女人唔似女人樣既又攻擊人地個樣
女人係原罪？

重未見到吳震宇

比孖妹兩隻字呃左入黎 屌

得一間公司,得罪老細可以唸定再讀返個新課程

升得咁快，仲要係女，係人都知咩野事

行行都係咁

依家升級淨係睇年資，唔洗考試，只要表現正常，唔會冇得升

同佢地同期嗰堆都差唔多升到一樣職級，仲有高級過佢兩個嘅

講就好多級，又craftsman, mechanic, senior mechanic, lead mechanic，其實做嘅野都係一樣

利申已離職

屌都冇人入行 唔升佢升邊個

好多年前去過參觀
個廁所污糟到
成個廁所、牆身都係屎
仲要結晒屎
應該係香港數一數二污糟

結晒石

就有 近年玩政治正確
到時成班tb

支那01又嚟吹奏西工

HAECO仲未水夠人入行？
已經專登同咁多間大專合作搞課程仲係未夠人 究竟佢個licences trainee program有幾劣

人工低，自然流失率高

佢講到好撚易升咁喎（不過下邊有巴打話都真係升左好多） 同埋呢間出名到行外人都知佢閪

識人做
啲待遇差過做七仔

又想呃人入去做

師姐一去就十年，仲未上到 chief engineer

我要屌孖妹

升撚左五次都仲係傻鳩位

唔考牌有唔考牌條路，但升極人工都永遠追唔上出面，除非瘋狂OT賺工半加班錢

屌 死tb 俾我見到唔兜巴星鳩佢

冇圖更好

你錯啦 haeco 閪ge 原因唔係升唔升到

第一係人工低 加完都係低 做左四五年老底都係唔過20k 佢地依個case 應該係牌都未考 但係LT入到去已經係佢地個級 之考齊牌先有20k鬆d
其次 shift 其中一個閪嘅原因係佢地個shift schedule極唔人道 2day 2night 2off 係慘過做狗 你係斷六親再斷送埋健康 前途更加唔使講 係一定冇
第三 加班文化 你見到佢寫人工後面加左津貼 其實係因為津貼可達個度係包埋加班津貼 輪班津貼各種津貼 原因係因為老底太低 成班師傅根本養唔到家 唯有瘋狂ot呃ot paid 係even冇野做都會扮做野ot
結論係一定唔好入去做 諗都唔好諗

又係時間點9人啦

仲想呃幾多人入去？

基本上女做工程都係輕鬆嫁啦
落手出力既野唔到佢地做，因為無力
成日就行行企企

我自己做緊佢子公司 一9樣 好同意你講法 想走但搵唔到工

Tko

做野一樣 人工差幾多先

老底9-16k

去過入面一次，根本同坐監無分別

搵technical野做 做電工都好過做佢

[url]做左6年都抽身離職
靠OT維生 返工天黑 放工都係天黑
出黎轉行真心難
仲有將軍澳廠房 內鬥鬥走哂D人
心灰意冷裸辭 去左領展[/url]

睇埋個樣應該真係靠自己努力

又呃尻人去做飛機維修
年年都有人中伏入去做狗

啲老屎忽好𨶙仆街 真係咪𨶙入去做

算吧啦你，呢兩個出名爛口兼惡，成撚日係吸煙區屌撚到拆天

考牌好撚過啦 做左十年都唔知升左d咩 我做左5年考完個牌 十年工程師都坐正埋啦

算撚數啦 呢間公司槍多過子彈
細既入去一定做撚死 人工又唔係高 為乜？

依間垃圾又想水人做奴隸
下至看間，上至管理層都垃 圾

管理層係叻既 就唔駛比太古回購喇

有冇巴打真係入去做過可以分享下

呢啲樣夠做地勤有凸

呢到 睇上面少少

都係男人樣

你未見過其他 工程界別 仲恐怖呀

有無人同我一樣覺得有啲似林鄭

應該好過整船

d人都話入面d女唔係著藍衫真係以為係仔
男既著灰衫 女既著藍衫

一日十二粒鐘得唔得？ 再加三粒鐘搭車 〈 其實應該要四個鐘先夠

維修其他嘢仲多啦

維修計真心算ok

男嘅綠色，女嘅藍色

因為有師傅認錯以為係仔，所以先要分開男女唔同顏色

冇棍=女神

頂乜水同我講灰色 是但
總之要睇衫

呢兩條女煙鏟到不得了

兩兄弟黎喎 邊撚到孖妹？

都唔知點解轉綠色 之前男灰色咪幾好

前LM 有冇手足相認

究竟係咩驅使你做呢行呢？ 係使命感 一話係…………

以前的確係灰+藍，前兩年轉咗綠+藍

有冇故仔分享？

又昆人入行

唔好入去做
做到閪咁 （文職人員）
人工低 屌你老味
斷六親 唔加到八點都唔得 老底太低
利申 已離職

你打haeco LIHKG 應該有好多
唔好入去做呀 閪地點閪管理層

haeco gt好唔好

文職低到嚇親人 仲要老練咁遠
一出糧打十下大板
車錢 mpf 飯錢 時間 你地覺得ok咪上路嚕
利申 過來人 6年

上次個「唧車羅拉」, 現實中係一位 靚模
唔知今次又係啲乜

做緊狗

認真問 做咩會係咁比人屌
個起薪睇落都算正常

坐Office咪得果13,14k

孖仔定孖妹
講清楚好喎

on9工黎

10年都未有得簽機
你做埋我果份

工程中做飛機最差。好天曬落雨淋，重要自己落手落腳做。行頭細，轉工難，全行hr一齊壓價。

又唔好咁話人，不過有冇人知升左5次後既人工？

兩塊豬扒

年年一到畢業季都係度吹奏hea記奴工

放心啦，如果你份工要樣，你入到去自然所有同事都有樣，咁咪鬥實力囉

同埋D靠訓上到位既工 通常門濫都好低下
果D惡性競爭既錢又唔係個個人賺到，你估個個頂到乒乓波同哥爾夫球咩

傻啦 邊有13，4k

小弟做緊佢子公司HXXXL 工作量高 人工低 靠OT搵食 天黑返工 放工都係天黑 冇生活 唔OT又會比面色你睇

咁專業既野點解人工咁低

因為好似得佢一間H記玩哂

Elect shop?

haesl?

起薪撚有咁高
佢個數應該係計每日返12個鐘，再返埋夜班，未扣廠車錢同mpf之前先有

孖妹底薪大概14-16k

呢行太窄 就算出去人地都唔會當你engine = 重頭嚟過

之前有個整巴士靚女
佢升左幾多次職

所以你話其實搭飛機幾危險吖

易服僻男空姐
變性人空者

政治正確左膠又贏

讀唔成書嘅死tb

做過文職，底薪少到仆街，要日日呃ot，紅日呃工返，人工先正常少少，但勝在夠free，夠hea，canteen嘢食夠平囉

Generalist點睇

依行好多做左一段時間後

人工又唔好

行頭又窄

轉哂去整地鐵或者名廠汽車

我係H記工程狗 轉左去 領展technical

請女仔好多時係PR野黎既

你係女仔入到去就預左久唔久要出黎做生招牌,接受下訪問

變左吉祥物咁樣

有d工唔係歧視.而係根本唔岩女仔做

依類女我諗唔會長做

好快走架啦

人工低.又辛苦.又成班仔

d生活理論上會正常好多

工程公司果啲女 通常係廣告黎 升職快到唔跟程序

投身building好過喇

好幾年前做過見習幾個月，見唔對路就走左。
個陣返LM外勤，每日工時12.5小時（加埋搭車成15個鐘）覺都無時間訓，輪更超變態，早早夜夜不停轉黎轉去，成個人變左喪屍咁。
重點黎啦，chur到咁癲人工都係得一萬零幾百，我出返黎做it狗朝九晚六人工係佢既兩倍，仲要夠hea

做緊ctg

做過 2早 2夜 1off 1夜 2off
即係放得一日假

u grad 報左aelt, 去唔去做好

狗也不屌啦飛機工程

不要，唔好入行。

有冇行內人講多幾句 例如做幾多年有得升工程師，工程師人工大概幾多。我聽師兄講，做bs engineer, 幾差都好，做10年應該大約30k, 不過ot多冇ot錢，冇得多勞多得，諗緊入邊行

Bs 唔使返shift
飛機返shift ，後生就頂到。賺埋啲錢都唔夠你睇醫生

shift唔shift 都算，想知人工前景多d，目標30歲有30k, 當我23歲畢業